紐約抗議明州非裔命案衝突嚴重 紐約州長要州檢察長徹查

紐約市超過3000民眾昨日下午至晚間再在下東城及布碌崙(布魯克林)進行集會，抗議明州非洲裔男子佛洛伊德(George Floyd)遭白人警察沙文(Derek Chauvin)膝蓋壓頸致死，但至晚間警方與民眾產生大規模衝突，超過200名抗議者被捕，並有多名警員受傷；州長葛謨(Andrew Cuomo)30日宣布將由州檢察長詹樂霞(Letitia James)徹查當天抗議細節。

葛謨表示，州檢察長是民選的獨立機構職位，可以在調查過程中保持公正立場。

葛謨指出，種族歧視在美國歷史上存在數百年，他與抗議者站在一起，對警方執法不公表達憤慨，但他也強調，暴力絕不是解決問題的答案，暴力甚至會遮掩大家想表達的追求公正這一信號和使命。

推

州檢察長是民選的獨立機構職位，可以在調查過程中保持公正立場。

港共：咁點得呀

其實美國死1警傷1警，點解示威重未軟化。
有冇美國香港人答吓。

民主社會每個人都要為自己行為負責
香港警暴 由上至下去包庇 共產極權先做到

係獨立公正就唔會維持數百年都無改變啦

要求告謀殺, 唔係誤殺 (三級謀殺)

美國社會問題根深蒂固
歧視 貧富懸殊 警暴哩啲一直唔解決
加上依加幾千萬失業
仲一次過爆咩

葛謨指出，種族歧視在美國歷史上存在數百年，他與抗議者站在一起，對警方執法不公表達憤慨

獨立調查獨立調查獨立調查獨立調查

Cctv同啲支共台日日都係度引用轉播呢條友既言論去插美國同侵，鬼到仆街

你連邊個開槍都唔知，搞清楚先講

pin呢個

點解次次香港既都要「疑」?
我好撚憎呢隻字

律政司都獨立呀

老廉

正因為連共產黨推崇備至嘅人物都會站起為市民徹查警暴，係咪應該 cc畀林鄭知道？

人地既獨立係民選
你支那既獨立係委任, 點同

美國有尐州嘅法官都喺民選添

未查就落定論？民選、獨立仲未夠？你冇L野啊

2014年7月17日：紐約黑人小販加納（Eric Garner）被白人警員潘塔萊奧（Daniel Pantaleo）鎖喉壓在地上不省人事，最終死亡。期間加納最少11次稱自己不能呼吸，惟警員不為所動。事後警員不獲起訴

仲有大把例子

呢兩日藍絲page有五大訴求，你叫佢哋點算好

你可以話無用，港共連查都無得查

如果門面野你都接受既話 咁監警會都得啦

點解外國唔驚打擊狗隊士氣

紐約市警總局19日召開記者會，市警總局局長歐尼爾(James P. ONeill)宣布，正式將2014年牽涉史泰登島居民加納(Eric Garner)被鎖頸致死的警員潘塔利奧(Daniel Pantaleo)革職，而這也是案發五年後官方第一次對此案做出宣判。

但監警會連調查權都無
門面嘢都做唔到

殺完人 5年後炒魷 你接受既話咪得囉

收皮啦五毛狗，喺香港只要共產黨嘅存在就永遠唔可以伸張正義

無人話美國係完美喎
人哋可能做得唔夠好
但香港直頭係肥佬